La struttura generale in cui verrà organizzato l'intero \glo{processo} di lavoro si compone di quattro fasi di \glo{ciclo di vita} del software, determinate in questo caso dalle revisioni di avanzamento:
\begin{itemize}
    \item \textbf{fase di analisi;}
    \item \textbf{fase di progettazione architetturale;}
    \item \textbf{fase di progettazione al dettaglio e codifica;}
    \item \textbf{fase di validazione e collaudo.}
\end{itemize}
Ogni fase ha delle precondizioni e postcondizioni; viene strutturata in periodi o incrementi e per ognuno di essi vengono indicate le attività e gli obiettivi che il gruppo \Gruppo{} intende raggiungere.
Ogni incremento viene descritto da:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Intervallo:} intervallo di tempo in cui si prevede di realizzare l'incremento;
    \item \textbf{Obiettivi:} scopo delle attività da svolgere per la realizzazione dell'incremento.
    \item \textbf{Attività:} elenco delle attività coinvolte nella realizzazione dell'incremento;
    \item \textbf{Figure professionali coinvolte:} ruoli coinvolti nella realizzazione degli incrementi.
\end{itemize}